大公報頭版：特朗普開槍鎮捕

【大公報訊】綜合《紐約時報》、CNN、CBS報道：美國明尼蘇達州黑人遭白人警察以膝蓋壓頸致死事件，引發的騷亂持續升級，騷亂者28日晚甚至放火燒警察局，州長沃爾茲當天宣布進入緊急狀態並出動州國民警衛隊協助維護治安，同時騷亂也向全美多地蔓延。美國總統特朗普28日發推特，直指騷亂者是「暴徒」，稱軍隊會支持州長，還威脅「當搶劫開始時，就到了開槍的時候」。有香港市民直言，止暴制亂是國際慣例，美國一直為香港黑暴撐場，如今明州騷亂凸顯了美國對人權的雙重標準，「美國還有面制裁香港？」
明尼阿波利斯市46歲黑人弗洛伊德25日因涉及一宗偽鈔案被捕時，被3名白人警員以膝蓋壓頸長達7分鐘，弗洛伊德送院後死亡。4名涉事警員事後被革職，未能平息民憤。明尼阿波利斯示威者的抗議行動28日進入第三天，已經演變成騷亂。有人破壞及搶掠店舖，有人焚燒及砸爛汽車。為了防止搶劫，當地很多店舖用木板把門窗釘上。出於安全考慮，該市關閉了幾乎整個輕軌系統和所有公交服務。
直斥騷亂者是「暴徒」
騷亂者28日晚在明尼阿波利斯警察局第三分局附近縱火，隔壁多棟建築物也陷入火海。警察一開始在屋頂上試圖用閃光彈和催淚彈驅散人群，火勢延燒後，警員被直升機救走。騷亂者隨後闖入警局內部縱火，佔領警局大樓後，他們歡呼並燃放煙花慶祝。有消息稱，大樓裏的煤氣管道破裂。
連日有人到處搶掠和縱火，市內多處經已滿目瘡痍。明州州長沃爾茲28日稱，已經下命派遣500名該州國民警衛隊隊員前往明尼阿波利斯和首府聖保羅。沃爾茲說，暴力行為已威脅到和平示威者和普通市民的安全。他還承諾，將提供州巡邏直升機和固定翼飛機，協助地面執法人員。明尼阿波利斯市長弗雷呼籲人們以和平的方式進行抗議，形容這次動亂是黑人社區歷經幾百年憤怒和悲傷帶來的後果。
美國總統特朗普28日在推特發文指責民主黨籍的弗雷「非常軟弱」、「缺乏領導力」，他直接將騷亂者稱為「暴徒」，並警告「當搶劫開始時，就到了開槍的時候」，還表示軍隊會進行支援。
明尼阿波利斯的騷亂整夜未息，國民警衛隊與巡邏警察29日早上8時許進入明尼阿波利斯強力清場，水炮車緊隨其後。警方用擴音喇叭喊話街道上的騷亂者停止違法行為並立即散開，如果阻礙執法，會立即進行逮捕。
肯州傳槍聲七傷一危
連日來的暴力示威蔓延到全國多處。在肯塔基州路易斯威爾，約600名市民28日晚在市中心遊行，要求為一名3月被警方誤以為藏毒、破門入屋調查時射殺的黑人女子討回公道。多名騷亂者包圍一輛警車時傳出槍響，至少7人受傷，其中一人危殆。紐約市曼哈頓聯合廣場當天有近百名騷亂者與警察對峙，現場一度混亂，數十人被逮捕。洛杉磯28日連續第二天發生示威，騷亂者在洛杉磯市警察局總部附近朝執法車輛投擲水瓶等物品，有人包圍了一輛警車，並踢踹車身。
一些評論認為，特朗普在明尼蘇達鬧了三天就威脅開槍並動用軍隊平暴，不得不感嘆美國對暴力活動的容忍度極低。一邊在國際上鼓勵別國民眾上街鬧事，另一邊對自己國土騷亂大動干戈，真不知道美國拿的尺子究竟是什麼標準。

今次維尼宣傳出盡奶力，搶LV班人背後係咩集團好明顯

自己估

班力架唔係收錢幫支共做野都無人信

仲有人民日報助攻

你話呢

太公報用括號「暴徒」
你諗清楚未
過幾日如果有香港人出黎反警暴
你點拆呀

藍絲:黃絲收錢做野
連登仔:黑人收錢做野(其實當中有白人)

邊個最想抹黑香港同侵侵?

無，大公報頭版自己諗

班廢青唔係收錢幫美帝做野都無人信

回力刀

美國左膠、social justice warrior、 中共網軍、 以及所謂民主社會主義者

大合唱

仲有香港五毛助攻，然後一班戇鳩仔跟風

點解冇

中聯辦開槍鎮暴

共匪根本唔駛出錢
剩係扮黑鬼係網上做推手都夠

因為五毛善於洗風向

今日各黨報都支持黑人，傻仔都知咩事

啲留言勁似五毛/藍絲口吻

你玩埋拉一派，打一派點夠你玩

係囉 唔學人炒左黑警 檢控佢地？

左派大串連

美國佬個個有支ar15

磚頭都係武器解放軍返屋企含撚啦屌你老母